\section{Pembukaan}

\subsection{Definisi}
Tembang Bali adalah project yang bertujuan untuk mendukung dan meningkatkan atensi terhadap budaya bali dan juga memudahkan 
anak anak untuk dapat mendengarkan lagu bali dalam satu aplikasi yang lengkap

\subsection{Latar Belakang}
Dalam era modern ini, dengan pesatnya perkembangan teknologi informasi dan komunikasi, penting untuk melestarikan dan mempromosikan 
kekayaan budaya ini agar tidak tergerus oleh zaman. Sayangnya, akses terhadap Tembang Bali masih terbatas, terutama bagi generasi muda 
yang lebih akrab dengan musik populer. Banyak dari mereka yang tidak lagi mengenal atau mendengarkan Tembang Bali. 
Selain itu, bagi masyarakat di luar Bali, mendapatkan akses dan pemahaman tentang musik tradisional ini juga menjadi tantangan tersendiri.

Untuk menjawab tantangan tersebut, kami mengembangkan sebuah aplikasi yang bertujuan untuk memperkenalkan, melestarikan, dan 
memudahkan akses terhadap Tembang Bali. Aplikasi ini tidak hanya menyediakan berbagai koleksi lagu Tembang Bali, tetapi juga dilengkapi 
dengan fitur-fitur edukatif yang membantu pengguna memahami makna, sejarah, dan konteks dari setiap tembang yang disajikan.

\subsection{Tujuan}
\subsubsection{Pelestarian dan Penghargaan Budaya}
Melestarikan warisan musik tradisional Bali dan meningkatkan apresiasi masyarakat terhadap musik dan seni budaya lokal melalui akses yang mudah dan cepat.

\subsubsection{Edukasi dan Aksesibilitas}
Memperkenalkan Tembang Bali kepada generasi muda dan masyarakat luas dengan menyediakan informasi edukatif tentang sejarah, makna, dan konteks setiap tembang, serta menyediakan koleksi lagu-lagu Tembang Bali yang lengkap dan berkualitas.


\subsubsection{Pengembangan Teknologi dan Komunitas}
Menggunakan teknologi terkini untuk menyajikan Tembang Bali dengan fitur-fitur inovatif dan membangun komunitas penggemar serta mendukung industri kreatif lokal melalui kolaborasi dan peluang monetisasi.